前AV女優回憶辛酸史: 每月拍足28天, 一天可拍足19小時

日本退役AV女優回憶6年辛酸史 每月做足28天無休假
16:56 2018/05/14

鏡頭前表現興奮愉悅，鏡頭背後，日本AV女優經歷着怎樣的生活？日本退役AV女優丘咲愛米莉（丘咲エミリ）最近在一個訪問中說出了行內的辛酸。

丘咲愛米莉於2011年拍攝首部AV，至2016年退役。說到工作時間，原來一天的拍攝可長達19小時！她說：「我通常早上7點左右到達片場，然後化妝做準備，早上9時就開始拍攝。一般來說，若要一次過完成，就會拍至翌日凌晨4時；若果分兩天拍攝，則會拍至晚上9時左右。」

丘咲愛米莉指出，若是著名的AV女優，一個月會拍攝28天，即是說每月只有兩天時間放假，但如有握手會活動，就等於整個月也要工作。講到收入，她說簽約1年、每月拍攝一部AV片，每部可掙約100萬至300萬日圓（約7萬至21.5萬港元），亦聽過有高達1000萬日圓（約72萬港元）片酬的例子。

AV男女優善於演出非做愛

AV與現實中的性行為有什麼分別？丘咲愛米莉直言是「完全不同」，至少現實中不會有多部攝影機對着自己。外人總覺得色情演員的性行為技巧高超，但她認為他們只是善於演出，而不是精於做愛。

回想從事AV女優的原因，丘咲愛米莉透露自己16歲開始做模特兒、上過電視，但自從踏入21歲，有感年紀愈來愈大，工作機會減少，事業漸走下坡，所以決定做AV女優，另覓出路。

媽媽難理解 兩母女曾斷絕聯絡

首次拍攝AV後，丘咲愛米莉記得自己一回到家就哭，她說：「我會想像AV內的我不是真正的自己，而是一個演員，但回到家後，就忍不住落淚。我也不知道原因，即使知道自己沒做錯什麼，也會感到內疚，覺得對不起父母。」

丘咲愛米莉的媽媽亦曾表示難以理解，兩母女有半年時間無聯絡，直至媽媽主動致電她並說：
「我永遠不會理解或支持你這份工作，但你是我的女兒，這個事實不會改變。從今開始，我仍會把你看成女兒，但不會談論你的工作。」

現已27歲的丘咲愛米莉前年離開了AV行業，創立了化妝品公司。她自言不後悔做過AV女優，但寄語有意入行做AV女優的年輕人要考慮清楚代價，例如將來轉行時新僱主能否接受，如果想結婚生子，他日伴侶或子女會怎樣看，不要一時衝動便下錯決定。

日本人好尊重av女優